 20:43, 26 февраля 2019
Родители учеников пожаловались накамеры вшкольных туалетах
Прокуратура Санкт-Петербурга начала проверку после жалоб родителей учащихся школы № 371 на камеры видеонаблюдения в туалетах, сообщает 78.ru.По словам родителей, камеры появились в прошлом году, хотя они не давали разрешения на слежку за детьми. Они подчеркнули, что объективы устройств направлены на кабинки.Как пояснили телеканалу в районной администрации, это муляжи для борьбы с хулиганами. Их установили в конце прошлого года после того, как на стенах мужских и женских школьных туалетов появились надписи фекалиями, рассказала «Фонтанке» директриса Наталия Сильева.Она отметила, что идея принадлежала родителям с юридическим образованием. Кроме того, по ее словам, дежурные учителя стали проверять туалеты несколько раз за перемену, и в итоге дети перестали пачкать стены.В конце 2017 года уральского депутата от «Единой России» Андрея Мерзлякова обвинили в установке видеокамеры в женском туалете муниципального предприятия «Энергосервис», директором которого он был. Действия мужчины квалифицировали по статье о незаконном сборе сведений о частной жизни (часть 1 статьи 137 УК). Депутат признал вину и раскаялся в содеянном.
